[溫故知新]路易十六之死

1793年1月16日－17日被國民公會判處死刑，1月21日被送上斷頭臺。在處決的示眾遊行中，國王的神情保持着莊嚴，似已接受自己的命運。據大仲馬記載，當抵達斷頭台時，路易十六自己更換了衣服，隨即遭到綑綁後走上斷頭台。現場觀眾超越了兩萬人，卻沈默得沒有半點聲音。處刑前，他高聲向群眾發表了一個簡短的演說，表達他是為了莫須有的罪名而赴死，但被革命份子擊鼓壓過了他的聲音。他向附近的人說道自己將會原諒處死他的人，並向神祈求自己的鮮血不會二次落下法蘭西的土地。（指同樣的慘劇不會二次發生）語畢後，路易十六隨即被處決。他的友人，劊子手桑松，向群眾宣佈了國王勇敢地走向了命運的盡頭，而群眾高聲歡呼。

金鐘即時天氣目測：
為位於金鐘嘅天文同好，提供即時嘅金鐘局部性天氣實況。大家記緊催吉避雨，be water and 睇實你個frd。

祈求林鄭月娥的鮮血不會二次落下香港的土地